{
    "Video Generator": "视频生成器",
    "Edit": "编辑",
    "Generate": "生成",
    "Cancel": "取消",
    "Prompt": "提示词",
    "Negative Prompt": "负面提示词",
    "Resolution": "分辨率",
    "Video Length": "视频时长",
    "Number of Inference Steps": "推理解码步数",
    "Guidance Scale": "引导系数 (CFG)",
    "Seed": "随机种子",
    "Randomize Seed": "随机生成种子",
    "Refresh": "刷新",
    "Save": "保存",
    "Clear": "清除",
    "History": "历史记录",
    "Models": "模型",
    "Output": "输出",
    "Status": "状态",
    "Temporal Upsampling": "时序放大 (插帧)",
    "Spatial Upsampling": "空间放大 (超分)",
    "Film Grain Intensity (0 = disabled)": "胶片颗粒强度 (0=禁用)",
    "Film Grain Saturation": "胶片颗粒饱和度",
    "Disabled": "禁用",
    "Rife x2 frames/s": "Rife 插帧 x2",
    "Rife x4 frames/s": "Rife 插帧 x4",
    "Save Only Loras & Full Prompt": "仅保存 LoRA 和完整提示词",
    "Save All the Settings": "保存所有设置",
    "Queue is empty.": "队列为空。",
    "Image to Video": "图生视频",
    "Text to Video": "文生视频",
    "Width": "宽度",
    "Height": "高度",
    "Frames": "帧数",
    "FPS": "帧率",
    "Motion Quality": "动态质量",
    "Augmentation Level": "增强等级",
    "Model": "模型",
    "Sampler": "采样器",
    "Scheduler": "调度器",
    "Clip Skip": "Clip Skip",
    "Tiling": "平铺",
    "Restore Faces": "面部修复",
    "Hires. fix": "高清修复",
    "Denoising strength": "重绘幅度",
    "Upscaler": "放大算法",
    "Upscale by": "放大倍数",
    "Resize width to": "调整宽度至",
    "Resize height to": "调整高度至",
    "Crop to fit": "裁剪以适应",
    "Batch size": "批次大小",
    "Batch count": "批次数量",
    "CFG Scale": "CFG 标度",
    "Start Step": "起始步数",
    "End Step": "结束步数",
    "Checkpoint": "权重文件",
    "VAE": "VAE",
    "LoRA": "LoRA",
    "LoRA Weight": "LoRA 权重",
    "Embedding": "Embedding",
    "Embedding Weight": "Embedding 权重",
    "ControlNet": "ControlNet",
    "ControlNet Weight": "ControlNet 权重",
    "Control Mode": "控制模式",
    "Pixel Perfect": "完美像素",
    "Allow Preview": "允许预览",
    "Loopback": "回环",
    "Interrogate": "反推 prompt",
    "DeepBooru": "DeepBooru",
    "CLIP Interrogator": "CLIP 反推",
    "Send to Inpaint": "发送到局部重绘",
    "Send to Extras": "发送到后期处理",
    "Send to Img2Img": "发送到图生图",
    "Send to Txt2Img": "发送到文生图",
    "Inpaint": "局部重绘",
    "Sketch": "草图",
    "Mask": "遮罩",
    "Alpha": "Alpha",
    "Upload": "上传",
    "Webcam": "摄像头",
    "Canvas": "画布",
    "Color Sketch": "彩色草图",
    "Inpaint upload": "重绘上传",
    "Inpaint sketch": "重绘草图",
    "Pix2Pix": "Pix2Pix",
    "Interrupt": "中断",
    "Skip": "跳过",
    "Gallery": "画廊",
    "Extras": "后期处理",
    "PNG Info": "PNG 信息",
    "Settings": "设置",
    "Extensions": "扩展",
    "System Info": "系统信息",
    "Version": "版本",
    "Update": "更新",
    "Apply settings": "应用设置",
    "Reload UI": "重载界面",
    "Restart Gradio": "重启 Gradio",
    "Check for updates": "检查更新",
    "Installed": "已安装",
    "Install": "安装",
    "Uninstall": "卸载",
    "Enable": "启用",
    "Disable": "禁用",
    "Description": "描述",
    "Author": "作者",
    "Star": "标星",
    "Path": "路径",
    "URL": "URL",
    "Branch": "分支",
    "Commit": "提交",
    "Date": "日期",
    "Download": "下载",
    "Processing": "处理中",
    "Error": "错误",
    "Warning": "警告",
    "Info": "信息",
    "Success": "成功",
    "Loading...": "加载中...",
    "No LoRAs found": "未找到 LoRA",
    "No Checkpoints found": "未找到 Checkpoint",
    "Run": "运行",
    "Go Ahead Save it !": "赶紧保存！",
    "Go Ahead Delete it !": "赶紧删除！",
    "Delete": "删除",
    "Don't do it !": "别动手！",
    "Text to Image": "文生图",
    "Image Inpainting": "图像重绘",
    "Images as starting points for new Videos in the Generation Queue": "作为生成队列中新视频起始点的图像",
    "Add": "添加",
    " Remove ": " 移除 ",
    "◀ Left": "◀ 向左",
    "Right ▶": "向右 ▶",
    " Clear ": " 清除 ",
    "Video to Continue": "续写视频",
    "Images as ending points for new Videos in the Generation Queue": "作为生成队列中新视频结束点的图像",
    "model mode": "模型模式",
    "Truncate Video beyond this number of resampled Frames (empty=Keep All, negative truncates from End)": "超过此重采样帧数后截断视频（留空=保留所有，负值从末尾截断）",
    "Control Image Process": "控制图像处理",
    "Control Video": "控制视频",
    "Custom Dropdown": "自定义下拉菜单",
    "Custom Checkbbox": "自定义复选框",
    "Area Processed": "处理区域",
    "Start / Reference Images": "起始 / 参考图像",
    "Control Image": "控制图像",
    "Control Image and Mask": "控制图像和遮罩",
    "Denoising Strength (the Lower the Closer to the Control Image)": "重绘强度（越低越接近控制图像）",
    "Frames to keep in Control Video (empty=All, 1=first, a:b for a range, space to separate values)": "控制视频中保留的帧（留空=所有，1=第一帧，a:b 为范围，空格分隔）",
    "Enable Spatial Outpainting on Control Image": "在控制图像上启用空间外补",
    "Top %": "顶部 %",
    "Bottom %": "底部 %",
    "Left %": "左侧 %",
    "Right %": "右侧 %",
    "Image Mask Area (for Inpainting, white = Control Area, black = Unchanged)": "图像遮罩区域（用于重绘，白色=控制区域，黑色=保持不变）",
    "Video Mask Area (for Inpainting, white = Control Area, black = Unchanged)": "视频遮罩区域（用于重绘，白色=控制区域，黑色=保持不变）",
    "Masking Strength (the Lower the More Freedom for Unmasked Area": "遮罩强度（越低非遮罩区域自由度越高）",
    "Expand / Shrink Mask Area": "扩展 / 收缩遮罩区域",
    "Reference Images": "参考图像",
    "Positions of Injected Frames (1=first, L=last of a window) no position for other Image Refs)": "注入帧的位置（1=第一帧，L=窗口最后一帧，其他参考图无位置）",
    "Rescale Internaly Image Ref (% in relation to Output Video) to change Output Composition": "内部缩放参考图像（相对于输出视频的 %）以改变输出构图",
    "Automatic Removal of Background behind People or Objects in Reference Images": "自动移除参考图像中人物或物体背后的背景",
    "Voice to follow": "跟随的声音",
    "Voice to follow #2": "跟随的声音 #2",
    "Custom Guide": "自定义引导",
    "Video Motion ignores Background Music (to get a better LipSync)": "视频动作忽略背景音乐（以获得更好的唇形同步）",
    "Speakers Locations separated by a Space. Each Location = Left:Right or a BBox Left:Top:Right:Bottom": "发言者位置，空格分隔。每个位置 = 左:右 或 包围盒 左:上:右:下",
    "Prompts (each Line of Prompt will generate a new Image, # lines = comments, ! lines = macros)": "提示词（每行生成一张新图，# 开头为注释，! 开头为宏）",
    "Prompts (each Line of Prompt will generate a new Image, # lines = comments)": "提示词（每行生成一张新图，# 开头为注释）",
    "Enhance Prompt": "增强提示词",
    "Enhance Prompt using a LLM": "使用大语言模型增强提示词",
    "Emotion Exaggeration (0.5 = Neutral)": "情绪夸张度（0.5 = 中性）",
    "Pace": "语速",
    "Category": "类别",
    "Resolution Budget (Pixels will be reallocated to preserve Inputs W/H ratio)": "分辨率预算（像素将重新分配以保持输入宽高比）",
    "Number of Images to Generate": "生成的图像数量",
    "Number of frames": "总帧数",
    "Advanced Mode": "高级模式",
    "General": "常规",
    "Guidance Phases": "引导阶段",
    "Model Switch": "模型切换",
    "Guidance Switch Threshold": "引导切换阈值",
    "Phase 2-3": "阶段 2-3",
    "Guidance (CFG)": "引导系数 (CFG)",
    "Guidance2 (CFG)": "引导系数 2 (CFG)",
    "Guidance3 (CFG)": "引导系数 3 (CFG)",
    "Audio Guidance": "音频引导",
    "Embedded Guidance Scale": "嵌入式引导系数",
    "Temperature": "温度",
    "Sampler Solver / Scheduler": "采样求解器 / 调度器",
    "Shift Scale": "位移缩放",
    "Control Weight": "控制权重",
    " Weight": " 权重",
    "Negative Prompt (ignored if no Guidance that is if CFG = 1)": "负面提示词（如果无引导即 CFG=1 则忽略）",
    "NAG Scale": "NAG 系数",
    "NAG Tau": "NAG Tau",
    "NAG Alpha": "NAG Alpha",
    "Num. of Generated Videos per Prompt": "每个提示词生成的视频数量",
    "Multiple Images as Texts Prompts": "多图作为文本提示词",
    "How to Process each Line of the Text Prompt": "如何处理每一行文本提示词",
    "Loras": "LoRAs",
    "Activated Loras": "已激活的 LoRA",
    "Loras Multipliers (1.0 by default) separated by Space chars or CR, lines that start with # are ignored": "LoRA 乘数（默认为 1.0），用空格或回车分隔，# 开头的行被忽略",
    "Dynamic Lora Multipliers": "动态 LoRA 乘数",
    "Steps Skipping": "跳步",
    "Skip Steps Cache Type": "跳步缓存类型",
    "Skip Steps Cache Global Acceleration": "跳步缓存全局加速",
    "Skip Steps starting moment in % of generation": "跳步起始时刻（占生成的 %）",
    "Post Processing": "后期处理",
    "Audio": "音频",
    "MMAudio": "MMAudio",
    "Prompt (1 or 2 keywords)": "提示词（1 或 2 个关键词）",
    "Negative Prompt (1 or 2 keywords)": "负面提示词（1 或 2 个关键词）",
    "Remux Audio Files": "混流音频文件",
    "Soundtrack": "配乐",
    "Quality": "质量",
    "Skip Layer guidance": "跳过层引导",
    "Skip Layers": "跳过的层",
    "Denoising Steps % start": "去噪步数 % 起始",
    "Denoising Steps % end": "去噪步数 % 结束",
    "Adaptive Projected Guidance (requires Guidance > 1)": "自适应投影引导（需要 Guidance > 1）",
    "Classifier-Free Guidance Star (requires Guidance > 1)": "无分类器引导 Star（需要 Guidance > 1）",
    "CFG Zero below this Layer (Extra Process)": "此层以下 CFG 为零（额外处理）",
    "Generate more frames to preserve Reference Image Identity / Control Image Information or improve": "生成更多帧以保留参考图身份/控制图信息或改进",
    "Motion Amplitude": "动作幅度",
    "Sliding Window": "滑动窗口",
    "Sliding Window Size": "滑动窗口大小",
    "Windows Frames Overlap (needed to maintain continuity between windows, a higher value will require more windows)": "窗口帧重叠（保持窗口间连续性所需，值越高需要越多窗口）",
    "Color Correction Strength (match colors of new window with previous one, 0 = disabled)": "色彩校正强度（匹配新窗口与前一窗口颜色，0 = 禁用）",
    "Noise to be added to overlapped frames to reduce blur effect": "添加到重叠帧以减少模糊效果的噪声",
    "Discard Last Frames of a Window (that may have bad quality)": "丢弃窗口的最后几帧（可能质量不佳）",
    "Control Video / Control Audio / Positioned Frames Temporal Alignment when any Video to continue": "当有续写视频时，控制视频/音频/定位帧的时间对齐",
    "Misc.": "杂项",
    "RIFLEx positional embedding to generate long video": "用于生成长视频的 RIFLEx 位置嵌入",
    "Override Frames Per Second (model default=16 fps)": "覆盖每秒帧数（模型默认=16 fps）",
    "Override Memory Profile": "覆盖内存配置文件",
    " Output Filename ( Leave Blank for Auto Naming)": " 输出文件名（留空自动命名）",
    "Apply Edits": "应用编辑",
    "Silent Cancel": "静默取消",
    "Set Settings as Default": "设为默认设置",
    "Export Settings to File": "导出设置到文件",
    "Reset Settings": "重置设置",
    "Load Settings From Video / Image / JSON": "从视频/图像/JSON加载设置",
    "Lora URL": "LoRA URL",
    "Download Lora": "下载 LoRA",
    "Video / Images": "视频 / 图像",
    "Generated videos": "生成的视频",
    "Audio Files": "音频文件",
    "Audio Gallery": "音频画廊",
    "Video Info and Late Post Processing & Audio Remuxing": "视频信息、后期处理及音频混流",
    "Information": "信息",
    "Extract Settings": "提取设置",
    "To Audio Source": "发送到音频源",
    "To Audio Source 2": "发送到音频源 2",
    "To Custom Audio": "发送到自定义音频",
    "Eject Audio File": "弹出音频文件",
    "To Video Source": "发送到视频源",
    "To Control Video": "发送到控制视频",
    "Eject Video": "弹出视频",
    "To Start Image": "发送到起始图像",
    "To End Image": "发送到结束图像",
    "To Mask Image": "发送到遮罩图像",
    "To Reference Image": "发送到参考图像",
    "To Control Image": "发送到控制图像",
    "Eject Image": "弹出图像",
    "Apply Postprocessing": "应用后期处理",
    "Remux Audio": "混流音频",
    "Add Videos / Images / Audio Files": "添加视频 / 图像 / 音频文件",
    "Files to Load in Gallery": "加载到画廊的文件",
    "Add New Prompt To Queue": "添加新提示词到队列",
    "Preview": "预览",
    "One More Sample": "再来一个样本",
    "Extend this Sample": "扩展此样本",
    "Pause": "暂停",
    "Resume": "恢复",
    "Abort": "中止",
    "Queue Management": "队列管理",
    "Save Queue": "保存队列",
    "Load Queue": "加载队列",
    "Clear Queue": "清除队列",
    "Save and Quit": "保存并退出",
    "Confirm": "确认",
    "force_quit": "强制退出",
    "trigger_countdown": "触发倒计时",
    "Video Mask Creator": "视频遮罩创建器",
    "Video Tutorial (click to expand)": "视频教程（点击展开）",
    "Resize Input / Output": "调整输入 / 输出大小",
    "Mask Type": "遮罩类型",
    "Type of Video Matting to Generate": "生成的视频抠图类型",
    "Video": "视频",
    "MatAnyone Settings (click to expand)": "MatAnyone 设置（点击展开）",
    "Erode Kernel Size": "腐蚀核大小",
    "Erosion on the added mask": "对添加的遮罩进行腐蚀",
    "Dilate Kernel Size": "膨胀核大小",
    "Dilation on the added mask": "对添加的遮罩进行膨胀",
    "Start Frame": "起始帧",
    "Choose the start frame for target assignment and video matting": "选择目标分配和视频抠图的起始帧",
    "Last Frame to Process": "处理的最后一帧",
    "Point Prompt": "点提示",
    "Click to add positive or negative point for target mask": "点击添加目标遮罩的正向或负向点",
    "Mask Selection": "遮罩选择",
    "Choose 1~all mask(s) added in Step 2": "选择步骤2中添加的1~所有遮罩",
    "Input Video": "输入视频",
    "Load Video": "加载视频",
    "Video Info": "视频信息",
    "Clear Clicks": "清除点击",
    "Add Mask": "添加遮罩",
    "Remove Mask": "移除遮罩",
    "Generate Video Matting": "生成视频抠图",
    "Original Video Input": "原始视频输入",
    "Black & White Video Output": "黑白视频输出",
    "Mask Video Output": "遮罩视频输出",
    "Alpha Mask Output": "Alpha 遮罩输出",
    "Export to current Video Input Video For Inpainting": "导出到当前视频输入以进行重绘",
    "Export to Control Video Input and Video Mask Input": "导出到控制视频输入和视频遮罩输入",
    "Image": "图像",
    "Num of Refinement Iterations": "精炼迭代次数",
    "More iterations → More details & More time": "迭代次数越多 → 细节越多且耗时越长",
    "Track end frame": "跟踪结束帧",
    "Input Image": "输入图像",
    "Load Image": "加载图像",
    "Image Info": "图像信息",
    "Image Matting": "图像抠图",
    "Control Image & Mask": "控制图像 & 遮罩",
    "Set to Control Image & Mask": "设置为控制图像 & 遮罩",
    "Reference Image": "参考图像",
    "Foreground Output": "前景输出",
    "Add to current Reference Images": "添加到当前参考图像",
    "Mask BBox Info (Left:Top:Right:Bottom)": "遮罩包围盒信息 (左:上:右:下)",
    "Motion Designer": "动作设计器",
    "Mask Payload": "遮罩载荷",
    "Mask Metadata": "遮罩元数据",
    "Background Payload": "背景载荷",
    "Guide Payload": "引导载荷",
    "Guide Metadata": "引导元数据",
    "Mode Sync": "模式同步",
    "Trajectory Payload": "轨迹载荷",
    "Trajectory Metadata": "轨迹元数据",
    "Trajectory Background": "轨迹背景",
    "Apply Motion Designer data": "应用动作设计器数据",
    "Apply Trajectory data": "应用轨迹数据",
    "Guides": "引导",
    "Overview": "概览",
    "Apply Selection": "应用选择",
    "Vace": "Vace",
    "Finetunes": "微调",
    "Plugins": "插件",
    "Refresh Files": "刷新文件",
    "Use Settings in Generator": "在生成器中使用设置",
    "Join 2 Selected Videos": "合并 2 个选中的视频",
    "Recreate Join From This Video": "从此视频重新创建合并",
    "First Frame": "第一帧",
    "Last Frame": "最后一帧",
    "Video 1 Preview": "视频 1 预览",
    "Frame Number": "帧号",
    "Video 1 Info": "视频 1 信息",
    "Video 2 Preview": "视频 2 预览",
    "Video 2 Info": "视频 2 信息",
    "Send Frames to Generator": "发送帧到生成器",
    "Selected Files": "选中的文件",
    "Path for Settings Loader": "设置加载器路径",
    "Sample Plugin": "示例插件",
    "Prompt Copy": "提示词复制",
    "Update Prompt On Main Page": "更新主页上的提示词",
    "Use GPU To Do Something Important": "使用 GPU 做一些重要的事情",
    "Process Output": "处理输出",
    "Goto Video Tab": "转到视频标签页",
    "Downloads": "下载",
    "---> Let the Lora's Festival Start !": "---> 让 LoRA 盛典开始吧！",
    "Configuration": "配置",
    "Selectable Generative Models (leave empty for all)": "可选的生成模型（留空则为全部）",
    "Models Hierarchy In User Interface": "用户界面中的模型层级",
    "Input Image/Video Sizing Behavior": "输入图像/视频尺寸调整行为",
    "Attention Type": "Attention 类型",
    "Model Loading/Unloading Policy": "模型加载/卸载策略",
    "Keep Previous Generations in Gallery": "在画廊中保留之前的生成结果",
    "Display real-time RAM/VRAM stats (requires restart)": "显示实时 RAM/VRAM 统计信息（需要重启）",
    "Max Frames Multiplier (requires restart)": "最大帧数倍增器（需要重启）",
    "Model Checkpoint Folders (One Path per Line. First is Default Download Path)": "模型 Checkpoint 文件夹（每行一个路径，第一个为默认下载路径）",
    "UI Theme (requires restart)": "界面主题（需要重启）",
    "Queue Color Scheme": "队列配色方案",
    "Performance": "性能",
    "Transformer Model Quantization (if available)": "Transformer 模型量化（如果可用）",
    "Transformer Data Type (if available)": "Transformer 数据类型（如果可用）",
    "Transformer Engine Precision": "Transformer 引擎精度",
    "Text Encoder Precision": "文本编码器精度",
    "VAE Encoding/Decoding Precision": "VAE 编码/解码精度",
    "Compile Transformer Model": "编译 Transformer 模型",
    "Depth Anything v2 VACE Preprocessor": "Depth Anything v2 VACE 预处理器",
    "VAE Tiling (to reduce VRAM usage)": "VAE 分块（减少 VRAM 使用）",
    "Boost (~10% speedup for ~1GB VRAM)": "Boost（~10% 加速，换取 ~1GB VRAM）",
    "Memory Profile (Advanced)": "内存配置文件（高级）",
    "VRAM (MB) for Preloaded Models (0=profile default)": "预加载模型的 VRAM (MB)（0=默认配置）",
    "Force Unload Models from RAM": "强制从 RAM 卸载模型",
    "Prompt Enhancer (requires 8-14GB extra download)": "提示词增强器（需要额外下载 8-14GB）",
    "Prompt Enhancer Usage": "提示词增强器使用",
    "MMAudio Soundtrack Generation (requires 10GB extra download)": "MMAudio 配乐生成（需要额外下载 10GB）",
    "Outputs": "输出",
    "Video Codec": "视频编码",
    "Image Codec": "图像编码",
    "Audio Codec to use": "使用的音频编码",
    "Metadata Handling": "元数据处理",
    "Embed Source Images": "嵌入源图像",
    "Saves i2v source images inside MP4 files": "将 i2v 源图像保存到 MP4 文件中",
    "Video Output Folder (requires restart)": "视频输出文件夹（需要重启）",
    "Image Output Folder (requires restart)": "图像输出文件夹（需要重启）",
    "Notifications": "通知",
    "Notification Sound": "通知提示音",
    "Notification Volume": "通知音量",
    "Save Settings": "保存设置",
    "Save and Restart": "保存并重启",
    "Install from URL": "从 URL 安装",
    "GitHub URL": "GitHub URL",
    "Download and Install from URL": "从 URL 下载并安装",
    "About": "关于",
    "Seed (-1 for random)": "种子 (-1为随机)",
    "Apply": "应用",
    "Audio Remuxing": "音频混流",
    "Number of Sample Videos to Generate": "生成的样本视频数量",
    "No Control Image": "无控制图像",
    "Transfer Human Pose": "传递人体姿态",
    "Transfer Depth": "传递深度",
    "Transfer Canny Edges": "传递 Canny 边缘",
    "Use Z-Image Raw Format": "使用 Z-Image 原始格式",
    "<div align=center><H1>Wan<SUP>GP</SUP> v9.86 <FONT SIZE=4>by <I>DeepBeepMeep</I></FONT> <FONT SIZE=3>": "<div align=center><H1>Wan<SUP>GP</SUP> v9.86 <FONT SIZE=4>作者 <I>DeepBeepMeep</I></FONT> <FONT SIZE=3>",
    "<DIV style=height:40px>Z-Image Turbo with ControlNet Union supporting Pose, Canny, Depth, and Scribble control types. V2 has more control layers and support inpainting (disabled for the moment).</DIV><DIV style='align:right;width:100%'><FONT SIZE=3>Attention mode <B>sage2</B>, Pytorch compilation <B>ON</B>, Data Type <B>BF16</B>, Quantization <B>Scaled Int8</B><FONT></DIV>": "<DIV style=height:40px>Z-Image Turbo 搭配 ControlNet Union，支持 Pose、Canny、Depth 和 Scribble 控制类型。V2 拥有更多控制层并支持重绘（目前禁用）。</DIV><DIV style='align:right;width:100%'><FONT SIZE=3>Attention 模式 <B>sage2</B>，Pytorch 编译 <B>开启</B>，数据类型 <B>BF16</B>，量化 <B>Scaled Int8</B><FONT></DIV>",
    "Enter here a Name for a Lora Preset or a Settings or Choose one": "在此输入 Lora 预设或设置名称，或者选择一个",
    "Whole Frame": "全帧",
    "Masked Area": "遮罩区域",
    "Non Masked Area": "非遮罩区域",
    "None": "无",
    "Keep Backgrounds behind all Reference Images": "保留所有参考图像后的背景",
    "Remove Background behind People / Objects": "移除人物/物体后的背景",
    "<B>Please fill the following input fields to adapt automatically the Prompt:</B>": "<B>请填写以下输入字段以自动调整提示词：</B>",
    "Based on Text Prompt Content": "基于文本提示词内容",
    "Based on Images Prompts Content (such as Start Image and Reference Images)": "基于图像提示词内容（如起始图像和参考图像）",
    "Based on both Text Prompt and Images Prompts Content": "基于文本和图像提示词内容",
    "One Phase": "一阶段",
    "Two Phases": "两阶段",
    "Three Phases": "三阶段",
    "Phase 1-2 transition": "阶段 1-2 过渡",
    "Phase 2-3 transition": "阶段 2-3 过渡",
    "<B>NAG enforces Negative Prompt even if no Guidance is set (CFG = 1), set NAG Scale to > 1 to enable it</B>": "<B>NAG 强制执行负面提示词，即使未设置引导 (CFG = 1)，将 NAG Scale 设置为 > 1 以启用它</B>",
    "Generate every combination of images and texts": "生成图像和文本的所有组合",
    "Match images and text prompts": "匹配图像和文本提示词",
    "Each New Line Will Add a new Image Request to the Generation Queue": "每一行都将在生成队列中添加一个新的图像请求",
    "All the Lines are Part of the Same Prompt": "所有行都属于同一个提示词",
    "<B>Loras can be used to create special effects on the video by mentioning a trigger word in the Prompt. You can save Loras combinations in presets.</B>": "<B>Lora 可通过在提示词中包含触发词来为视频创建特效。您可以将 Lora 组合保存为预设。</B>",
    "<B>Tea Cache and Mag Cache accelerate the Video Generation by skipping intelligently some steps, the more steps are skipped the lower the quality of the video.</B>": "<B>Tea Cache 和 Mag Cache 通过智能跳过某些步骤来加速视频生成，跳过的步骤越多，视频质量越低。</B>",
    "<B>Steps Skipping  consumes also VRAM. It is recommended not to skip at least the first 10% steps.</B>": "<B>跳过步骤也会消耗显存。建议不要跳过前 10% 的步骤。</B>",
    "around x1.5 speed up": "约 1.5 倍加速",
    "around x1.75 speed up": "约 1.75 倍加速",
    "around x2 speed up": "约 2 倍加速",
    "around x2.25 speed up": "约 2.25 倍加速",
    "around x2.5 speed up": "约 2.5 倍加速",
    "<B>Upsampling - postprocessing that may improve fluidity and the size of the video</B>": "<B>上采样 - 可能提高流畅度和视频大小的后处理</B>",
    "<B>Add a soundtrack based on the content of the Generated Video</B>": "<B>基于生成视频的内容添加配乐</B>",
    "Enabled": "启用",
    "<B>You may transfer the existing audio tracks of a Control Video</B>": "<B>您可以传输控制视频的现有音轨</B>",
    "No Remux": "不混流",
    "Remux Audio Files from Control Video if any and if no MMAudio / Custom Soundtrack": "如果有控制视频且没有 MMAudio/自定义配乐，则混流控制视频的音频文件",
    "<B>Add Custom Soundtrack to Video</B>": "<B>添加自定义配乐到视频</B>",
    "<B>Skip Layer Guidance (improves video quality, requires guidance > 1)</B>": "<B>跳过层引导（提高视频质量，要求引导 > 1）</B>",
    "OFF": "关",
    "ON": "开",
    "<B>Correct Progressive Color Saturation during long Video Generations": "<B>修正长视频生成过程中的渐进式色彩饱和度",
    "<B>Classifier-Free Guidance Zero Star, better adherence to Text Prompt": "<B>Classifier-Free Guidance Zero Star，更好地遵循文本提示词",
    "<B>Generating a single Frame alone may not be sufficient to preserve Reference Image Identity / Control Image Information or simply to get a good Image Quality. A workaround is to generate a short Video and keep the First Frame.": "<B>仅生成单帧可能不足以保留参考图像的特征/控制图像信息，或者无法获得良好的图像质量。一种解决方法是生成一个短视频并保留第一帧。",
    "Disabled, generate only one Frame": "禁用，仅生成一帧",
    "Generate a 5 Frames long Video only if any Reference Image / Control Image (x1.5 slower)": "仅当有参考图像/控制图像时生成 5 帧长的视频（慢 1.5 倍）",
    "Generate a 9 Frames long Video only if any Reference Image / Control Image (x2.0 slower)": "仅当有参考图像/控制图像时生成 9 帧长的视频（慢 2.0 倍）",
    "Generate a 13 Frames long Video only if any Reference Image / Control Image (x2.5 slower)": "仅当有参考图像/控制图像时生成 13 帧长的视频（慢 2.5 倍）",
    "Generate a 17 Frames long Video only if any Reference Image / Control Image (x3.0 slower)": "仅当有参考图像/控制图像时生成 17 帧长的视频（慢 3.0 倍）",
    "Generate always a 5 Frames long Video (x1.5 slower)": "始终生成 5 帧长的视频（慢 1.5 倍）",
    "Generate always a 9 Frames long Video (x2.0 slower)": "始终生成 9 帧长的视频（慢 2.0 倍）",
    "Generate always a 13 Frames long Video (x2.5 slower)": "始终生成 13 帧长的视频（慢 2.5 倍）",
    "Generate always a 17 Frames long Video (x3.0 slower)": "始终生成 17 帧长的视频（慢 3.0 倍）",
    "<B>Experimental: Accelerate Motion (1: disabled, 1.15 recommended)": "<B>实验性：加速运动（1：禁用，推荐 1.15）",
    "<B>A Sliding Window allows you to generate video with a duration not limited by the Model</B>": "<B>滑动窗口允许您生成不受模型限制时长的视频</B>",
    "<B>It is automatically turned on if the number of frames to generate is higher than the Window Size</B>": "<B>如果生成的帧数大于窗口大小，它会自动开启</B>",
    "Aligned to the beginning of the Source Video": "对齐到源视频的开头",
    "Aligned to the beginning of the First Window of the new Video Sample": "对齐到新视频样本第一个窗口的开头",
    "<B>With Riflex you can generate videos longer than 5s which is the default duration of videos used to train the model</B>": "<B>使用 Riflex，您可以生成超过 5 秒（模型训练的默认时长）的视频</B>",
    "Auto (ON if Video longer than 5s)": "自动（如果视频超过 5 秒则开启）",
    "Always ON": "始终开启",
    "Always OFF": "始终关闭",
    "<B>You can change the Default number of Frames Per Second of the output Video, in the absence of Control Video this may create unwanted slow down / acceleration</B>": "<B>您可以更改输出视频的默认帧率（FPS），如果没有控制视频，这可能会导致不必要的减速/加速</B>",
    "Model Default (16 fps)": "模型默认 (16 fps)",
    "Auto fps: Control Video if any, or Model Default": "自动 fps：控制视频（如有）或模型默认",
    "Control Video fps": "控制视频 fps",
    "<B>You can set a more agressive Memory Profile if you generate only Short Videos or Images<B>": "<B>如果您只生成短视频或图像，可以设置更激进的内存配置文件<B>",
    "Default Memory Profile": "默认内存配置文件",
    "Profile 1, HighRAM_HighVRAM: at least 64 GB of RAM and 24 GB of VRAM, the fastest for short videos with a RTX 3090 / RTX 4090": "配置 1，HighRAM_HighVRAM：至少 64GB RAM 和 24GB VRAM，对于 RTX 3090/4090 生成短视频最快",
    "Profile 2, HighRAM_LowVRAM: at least 64 GB of RAM and 12 GB of VRAM, the most versatile profile with high RAM, better suited for RTX 3070/3080/4070/4080 or for RTX 3090 / RTX 4090 with large pictures batches or long videos": "配置 2，HighRAM_LowVRAM：至少 64GB RAM 和 12GB VRAM，高 RAM 通用配置，适合 RTX 3070/3080/4070/4080，或 RTX 3090/4090 进行大批量图片或长视频生成",
    "Profile 3, LowRAM_HighVRAM: at least 32 GB of RAM and 24 GB of VRAM, adapted for RTX 3090 / RTX 4090 with limited RAM for good speed short video": "配置 3，LowRAM_HighVRAM：至少 32GB RAM 和 24GB VRAM，适用于 RAM 有限但有 24GB VRAM 的 RTX 3090/4090，生成短视频速度佳",
    "Profile 4, LowRAM_LowVRAM (Recommended): at least 32 GB of RAM and 12 GB of VRAM, if you have little VRAM or want to generate longer videos": "配置 4，LowRAM_LowVRAM（推荐）：至少 32GB RAM 和 12GB VRAM，如果您显存较少或想生成更长的视频",
    "Profile 4+, LowRAM_LowVRAM+: at least 32 GB of RAM and 12 GB of VRAM, variant of Profile 4, slightly slower but needs less VRAM": "配置 4+，LowRAM_LowVRAM+：至少 32GB RAM 和 12GB VRAM，配置 4 的变体，稍慢但占用更少显存",
    "Profile 5, VerylowRAM_LowVRAM (Fail safe): at least 24 GB of RAM and 10 GB of VRAM, if you don't have much it won't be fast but maybe it will work": "配置 5，VerylowRAM_LowVRAM（保底）：至少 24GB RAM 和 10GB VRAM，配置较低时使用，速度不快但可能通过",
    "<B>Customize the Output Filename using Settings Values (<I>date, seed, resolution, num_inference_steps, prompt, flow_shift, video_length, guidance_scale</I>). For Instance:<BR>\"<I>{date(YYYY-MM-DD_HH-mm-ss)}_{seed}_{prompt(50)}, {num_inference_steps}</I>\"</B>": "<B>使用设置值自定义输出文件名 (<I>date, seed, resolution, num_inference_steps, prompt, flow_shift, video_length, guidance_scale</I>)。例如：<BR>\"<I>{date(YYYY-MM-DD_HH-mm-ss)}_{seed}_{prompt(50)}, {num_inference_steps}</I>\"</B>",
    "Please Select an Video / Image": "请选择一个视频/图像",
    "Add Custom Audio Sountrack": "添加自定义音频配乐",
    "Use MMAudio to generate a Soundtrack based on the Video": "使用 MMAudio 基于视频生成配乐",
    "<div style='text-align: center; color: grey; padding: 20px;'>Queue is empty.</div>": "<div style='text-align: center; color: grey; padding: 20px;'>队列为空。</div>",
    "<B>Mast Edition is provided by MatAnyone, VRAM optimizations & Extended Masks by DeepBeepMeep</B>": "<B>Mast 版本由 MatAnyone 提供，VRAM 优化和扩展遮罩由 DeepBeepMeep 提供</B>",
    "If you have some trouble creating the perfect mask, be aware of these tips:": "如果您在创建完美遮罩时遇到困难，请注意以下提示：",
    "- Using the Matanyone Settings you can also define Negative Point Prompts to remove parts of the current selection.": "- 使用 Matanyone 设置，您还可以定义负向点提示词以移除当前选区的部分。",
    "- Sometime it is very hard to fit everything you want in a single mask, it may be much easier to combine multiple independent sub Masks before producing the Matting : each sub Mask is created by selecting an  area of an image and by clicking the Add Mask button. Sub masks can then be enabled / disabled in the Matanyone settings.": "- 有时很难在一个遮罩中包含所有内容，在生成抠图之前组合多个独立的子遮罩可能会更容易：每个子遮罩都是通过选择图像区域并点击“添加遮罩”按钮创建的。子遮罩可以在 Matanyone 设置中启用/禁用。",
    "The Mask Generation time and the VRAM consumed are proportional to the number of frames and the resolution. So if relevant, you may reduce the number of frames in the Matanyone Settings. You will need for the moment to resize yourself the video if needed.": "遮罩生成时间和消耗的显存与帧数和分辨率成正比。因此，如果需要，您可以在 Matanyone 设置中减少帧数。目前您需要根据需要自行调整视频大小。",
    "### Case 1: Single Target": "### 案例 1：单目标",
    "### Case 2: Multiple Targets": "### 案例 2：多目标",
    "Original Dimensions": "原始尺寸",
    "Pixels Budgets": "像素预算",
    "Outer Frame": "外框",
    "Grey with Alpha (used by WanGP)": "带 Alpha 的灰色 (WanGP 使用)",
    "Green Screen": "绿幕",
    "RGB With Alpha Channel (local Zip file)": "带 Alpha 通道的 RGB (本地 Zip 文件)",
    "Foreground": "前景",
    "Background": "背景",
    "Positive": "正向",
    "Negative": "负向",
    "## Step1: Upload video": "## 第一步：上传视频",
    "## Step2: Add masks <small>(Several clicks then **`Add Mask`** <u>one by one</u>)</small>": "## 第二步：添加遮罩 <small>(多次点击，然后<u>逐个</u>点击 **`Add Mask`**)</small>",
    "## Step1: Upload image": "## 第一步：上传图片",
    "Preload Model on App Launch": "启动应用时预加载模型",
    "Preload Model on Switch": "切换时预加载模型",
    "Unload Model when Queue is Done": "队列完成后卸载模型",
    "Keep last video": "保留最后一个视频",
    "Keep last 5 videos": "保留最后 5 个视频",
    "Keep last 10": "保留最后 10 个",
    "Keep last 30": "保留最后 30 个",
    "Disabled (fastest, high VRAM)": "禁用（最快，高显存）",
    "256x256 Tiles (for >=8GB VRAM)": "256x256 分块（适用于 >=8GB 显存）",
    "128x128 Tiles (for >=6GB VRAM)": "128x128 分块（适用于 >=6GB 显存）",
    "Off": "关闭",
    "Florence 2 + Llama Joy (uncensored)": "Florence 2 + Llama Joy (无审查)",
    "AAC 128 kbit": "AAC 128 kbit",
    "Export JSON files": "导出 JSON 文件",
    "Embed metadata in file (Exif/tag)": "在文件中嵌入元数据 (Exif/Tag)",
    "Installed Plugins (Drag to reorder tabs)": "已安装插件（拖动可重新排序）",
    "Default": "默认",
    "x2": "x2",
    "x3": "x3",
    "Define Object Trajectories, Preview the animation and Export a Motion Mask Video.": "定义物体轨迹，预览动画并导出运动遮罩视频。",
    "Left Click to Draw Shapes and Trajectories. Right Click Exits the Current Mode.": "左键点击绘制形状和轨迹。右键点击退出当前模式。",
    "Timeline": "时间轴",
    "Scene Settings": "场景设置",
    "Object Animation": "物体动画",
    "Fit mode": "适应模式",
    "Total frames": "总帧数",
    "Start frame": "起始帧",
    "End frame": "结束帧",
    "Hide object outside this frame range": "在此帧范围外隐藏物体",
    "Scale start": "起始缩放",
    "Scale end": "结束缩放",
    "Rotation start (deg)": "起始旋转 (度)",
    "Rotation end (deg)": "结束旋转 (度)",
    "Trajectory tension": "轨迹张力",
    "Increase the tension to bend the path smoothly between nodes.": "增加张力以使节点之间的路径平滑弯曲。",
    "Trajectory speed profile": "轨迹速度曲线",
    "Preview Mask": "预览遮罩",
    "Play": "播放",
    "Loop": "循环",
    "Click 'Refresh Files' to load gallery.": "点击“刷新文件”以加载画廊。",
    "Select a file to view its metadata.": "选择一个文件以查看其元数据。",
    "No Control Video": "无控制视频",
    "Keep Control Video Unchanged": "保持控制视频不变",
    "Transfer Human Motion": "传递人体动作",
    "Transfer Shapes": "传递形状",
    "Transfer Flow": "传递光流",
    "Recolorize": "重新上色",
    "Perform Inpainting": "执行重绘",
    "Use Vace raw format": "使用 Vace 原始格式",
    "Transfer Human Pose & Depth": "传递人体姿态 & 深度",
    "Transfer Human Motion & Depth": "传递人体动作 & 深度",
    "Transfer Human Pose & Shapes": "传递人体姿态 & 形状",
    "Transfer Human Motion & Shapes": "传递人体动作 & 形状",
    "Transfer Human Pose & Flow": "传递人体姿态 & 光流",
    "Transfer Human Motion & Flow": "传递人体动作 & 光流",
    "Transfer Depth & Shapes": "传递深度 & 形状",
    "Transfer Depth & Flow": "传递深度 & 光流",
    "Transfer Shapes & Flow": "传递形状 & 光流",
    "Masked Area, rest Inpainted": "遮罩区域，其余重绘",
    "Non Masked Area, rest Inpainted": "非遮罩区域，其余重绘",
    "Masked Area, rest Depth": "遮罩区域，其余深度",
    "Non Masked Area, rest Depth": "非遮罩区域，其余深度",
    "Masked Area, rest Shapes": "遮罩区域，其余形状",
    "Non Masked Area, rest Shapes": "非遮罩区域，其余形状",
    "Masked Area, rest Flow": "遮罩区域，其余光流",
    "Non Masked Area, rest Flow": "非遮罩区域，其余光流",
    "One Person Speaking Only": "仅一人说话",
    "Two speakers, Auto Separation of Speakers (will work only if Voices are distinct)": "双人说话，自动分离说话者（仅当声音清晰区分时有效）",
    "Two speakers, Speakers Audio sources are assumed to be played in a Row": "双人说话，假设音频源按顺序播放",
    "Two speakers, Speakers Audio sources are assumed to be played in Parallel": "双人说话，假设音频源并行播放",
    "Outer Box Resolution (one dimension may be less to preserve video W/H ratio)": "外框分辨率（为保持宽高比，一维可能较小）",
    "Output Resolution (Input Images wil be Cropped if the W/H ratio is different)": "输出分辨率（如果宽高比不同，输入图像将被裁剪）",
    "unipc": "UniPC",
    "euler": "Euler",
    "dpm++": "DPM++",
    "flowmatch causvid": "FlowMatch CausVid",
    "lcm + ltx": "LCM + LTX",
    "Each New Line Will Add a new Video Request to the Generation Queue": "每一行都将在生成队列中添加一个新的视频请求",
    "Each New Line Will Add a new Audio Request to the Generation Queue": "每一行都将在生成队列中添加一个新的音频请求",
    "Each Line Will be used for a new Sliding Window of the same Video Generation": "每一行都将用于同一视频生成的新的滑动窗口",
    "Tea Cache": "Tea Cache",
    "Mag Cache": "Mag Cache",
    "Lanczos x1.5": "Lanczos x1.5",
    "Lanczos x2.0": "Lanczos x2.0",
    "VAE x1.0 (refined)": "VAE x1.0 (精细)",
    "VAE x2.0": "VAE x2.0",
    "Auto fps: Source Video if any, or Control Video if any, or Model Default": "自动 fps：源视频（如有），或控制视频（如有），或模型默认",
    "Source Video fps": "源视频 fps",
    "The Phantom model is specialized in transferring people or objects of your choice into a generated Video. It produces very nice results when used at 720p.": "Phantom 模型专门用于将您选择的人物或物体转换生成的视频中。在 720p 分辨率下效果最佳。",
    "<DIV style=height:40px>The Phantom model is specialized in transferring people or objects of your choice into a generated Video. It produces very nice results when used at 720p.</DIV><DIV style='align:right;width:100%'><FONT SIZE=3>Attention mode <B>sage2</B>, Pytorch compilation <B>ON</B>, Data Type <B>BF16</B><FONT></DIV>": "<DIV style=height:40px>Phantom 模型专门用于将您选择的人物或物体转换生成的视频中。在 720p 分辨率下效果最佳。</DIV><DIV style='align:right;width:100%'><FONT SIZE=3>Attention 模式 <B>sage2</B>，Pytorch 编译 <B>开启</B>，数据类型 <B>BF16</B><FONT></DIV>",
    "<DIV style=height:60px>The Phantom model is specialized in transferring people or objects of your choice into a generated Video. It produces very nice results when used at 720p.</DIV><DIV style='align:right;width:100%'><FONT SIZE=3>Attention mode <B>sage2</B>, Pytorch compilation <B>ON</B>, Data Type <B>BF16</B><FONT></DIV>": "<DIV style=height:60px>Phantom 模型专门用于将您选择的人物或物体转换生成的视频中。在 720p 分辨率下效果最佳。</DIV><DIV style='align:right;width:100%'><FONT SIZE=3>Attention 模式 <B>sage2</B>，Pytorch 编译 <B>开启</B>，数据类型 <B>BF16</B><FONT></DIV>"
}